[HKCC] 香港專上學院 新生入門攻略 2019 [1]

有用連結

HKCC官方網站:
校園設施booking:
玻璃房(小組研習室)booking:

HKCC用語及設施一覽：

校園
HHB：紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design/Social Science之Home Campus
最近港鐵站：黃埔/紅磡

WK：西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地/奧運/九龍/柯士甸

校園設施
圖書館（拉巴）：
HKCC學生可以用PolyU本部（包玉剛圖書館）/ WK / HHB 圖書館

WK拉巴入口及counter位於N5
5樓：電腦&printer
4樓：電腦房，圓枱及玻璃房
6樓：藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有電腦，自修用座位和玻璃房（備有電腦&圓枱）

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓：電腦&Printer，玻璃房位於圖書館入口對面
9樓：藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有電腦，自修用座位和玻璃房

*Exam period，星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放

學生電腦中心（網吧，位於WK S5及HHB 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有printing quota增值機

Printer
每一學年自動補充至2,000 quota
Express Printing Area: Printer位置
WK: S1、N7、S9，HHB: 1樓、3樓、6樓

MPH/Hall: 禮堂，WK：SUG，HHB ：1樓，可以利用上面booking網址book場

舞蹈室（鏡房），WK：NUG，HHB：2樓，可以利用上面booking網址book場

明日: 24小時開放，WK：S2 ，HHB： UG；備有叉電座嘅六角枱
Remark：實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾project

Pacific Coffee&7-ELEVEN：
WK： S3 ，HB：4樓

學生保健中心（獸醫）：WK NLG，HHB LG ，$15睇1次醫生

HKCCSU Office 學生會辦公室：，WK S3 ，HHB 4樓

屬會辦公室（嫂房）：WK S3 ，HHB 4樓

交通
Shuttle：來往WK-PolyU-HHB之穿梭巴士，Express Shuttle為不經PolyU之班次：

網上資源

myHKCC: 處理校務之用 e.g. 時間表，GPA，報CAT等

CARES（Co-curricular Activities Registration System，用作報義工/talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用

Moodle: 科目分發學科資源及交功課之用

*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座

學術類

Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1 ： 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2 ： 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term：6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時

Tutorial: 溫書堂，做exercise同review返lecture講過嘅嘢，做presentation，大概有25人1個tutor

Lecturer: 負責教你嗰科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會

新生嘅有嘢就喺到問

help push

之前d 新人po 好似會有一堆q&a

已上岸文科仔幫推

相信咁多位2019DSE嘅考生都放緊一個悠長嘅暑假，無論你成績好定差都好，都係時候睇下萬一DSE失手可以有咩途徑升返上UGC，而ASSO就係一個唔錯嘅選擇。我希望可以透過依個post幫到大家了解更多HKCC嘅嘢，去揀最適合自己嘅課程同學店校 除咗下面嘅Q&A之外，任何有關HKCC甚至係ASSO嘅嘢都可以入黎討論㗎！
此post參考 [HKCC]香港專上學院2018新生入門攻略 所寫

常見問題 Q&A
Q1. 讀ASSO定HD?
A: 升學嚟講，ASSO會比HD更好，因為ASSO嘅升學率高過HD嘅課程。如果你想讀完兩年就做野，就揀HD啦

Q2. Retake DSE定讀ASSO?
A: 唔敢亂答，有人差一兩分有人差七分都話retake，只可以話睇你鐘唔鐘意DSE果啲考試同學習方式、科目同適唔適合讀，retake唔代表你手上有上年個分再升分，係由0考起，有機會跌分，咁就一年。ASSO有50%分數都係平時做assignment, present同mid-term拎嘅，考試範圍又會話埋比你知，可以比你提早準備，講學習氣氛一定係輕鬆啲。不過ASSO你讀唔返UGC就無可以準備出嚟做嘢又或者得返自資學士課程可以揀。另外，非常唔建議雙修因為兩邊都好花時間讀，二揀一啦。除非你係衰1科嘅話都可以考慮下retake個科，否則chur死你都似

Q3. 點解要揀HKCC?
A: 所謂「三大CC」包括HKCC，HKU SPACE ，CCCU，知名度較高。HKCC 2017年嘅升學率更達至87.5%，87.5%當中有60.3%嘅該屆畢業生升返UGC-funded嘅學士課程。HKCC嘅所有課程都由PolyU監察，有質素保證。
如果想了解下HKCC唔同商科科目嘅畢業生升去邊就可以睇下:
其他科目要去返HKCC個網睇 不過依個網嘅資料唔係最新，歡迎大家留言發問

Q4. 揀科時應以該科的升學率高低為最大考慮?
A: 升學率固然重要，但最緊要係睇你對果科有無興趣 ，無興趣嘅話99%升學率你都可以係個1%。

Q5. 我有啲科1左，讀唔讀到HKCC?
A: 5科當中包括中、英兩科必須有2或以上先符合所有課程嘅入學要求，即使數學/通識/選修科1咗都唔緊要 (少量課程對語文程度有較高要求,例如中英語文傳意副學士課程)。不過老實講中英1咗都可以試下搏CC收你

Q6. HKCC有分紅磡灣同西九龍兩間，邊間好d?
A: 兩間應有盡有，有靚lecture theater有電腦有printer有好導師有自修室有wifi，唔同科會係唔同校園上堂，上堂位置請參考HKCC用於及設施一覽嘅校園類部份

Q7. E-APP報定放榜日報好?
A: 梗係E-APP報好啦，放榜個日你攞住conditional offer可以排另一條隊幫你搞掂入學手續，又唔洗諗失咗手點算，攞咗HKCC offer先再算

Q8. 屋企窮但又想經ASSO升返上UGC學位，點算?
A: 學資處幫到你，家庭月入及資產唔過限額的話係會批Grant Loan比你埋學費讀，視乎你窮成點，可能批你75% Grant (免還款資助)，仲會借生活費比你(要還)渡過呢兩年，所以比心機啦。而屋企唔合資格但又唔夠錢讀既同學可以揀免入息審查貸款即係Loan
專上學生資助計劃網址:

Q9. 去唔去OCAMP好？
A: 去OCAMP可以識到多啲朋友，同埋可以問組爸組媽問題/R source ，不過HKCC只有學生會幹事會同同編委會嘅OCAMP會係開學前搞，其他學會嘅OCAMP係開咗學先有得報，所以有機會要走堂，要自己衡量值唔值得

Q10. 開左學咁唔好彩遇到freerider咪爛GPA?
A: 首先group project有freerider係可以向lecturer投訴，同學最好紀錄低各人工作量，出席會議次數以至WhatsApp紀錄作為證據。當lecturer認為有充分證據個位同學freeride project時，會降低個位同學嘅coursework分。通常group project係1科入面只佔約20%-30%嘅整體分數，而final通常佔整體分數40%-60%，即係話final比較緊要，遇到free rider唔洗擔心會攞好差嘅grade，不過要你做埋佢個份咁解

Q11. HKCC嘅面試洗唔洗著suit?
A: 商科嘅話係建議要，其他課程例如社會科學你著T-shirt牛仔褲都得。不過身為學店著唔著真係無咩所謂，唔洗咁緊張

Q12. HKCC嘅面試會問啲咩問題?
A: 通常會先叫你自我介紹下，問你對時事嘅睇法同小組討論。其實想讀ASSO，你肯比錢又符合佢入學要求就入到，唔需要太緊張。但讀起上來就唔係話特別易，上左船就無得返轉頭

Q13. 英文唔好會唔會唔夠其他人競爭?
A: ASSO真係咩人都有，有DSE廿幾分衰中文既人，有讀過恆管/ASSO/IVE嘅人，個人認為英文有3已經可以應付ASSO嘅課程，拎2嘅一定要加倍努力學英文，因為無論做咩coursework (assignment/essay)，英文能力都會係其中一個評分標準，英文2咗嘅唔努力可能會唔夠人爭。始終都係大學入門，有機會直升大學year3，notes都睇唔明又點高分?

以下係HKCC過來人嘅心得
N展: year 1 sem 1 GPA有3.4或以上就一定要記得報hku year1 好有機會有offer
商科: 想搏HKU同中大 PACC DSE英文無4唔洗諗

唔該晒ching已copy過嚟

重點：
去OCAMP可以識到多啲朋友，同埋可以問組爸組媽問題/R source

上年報過2個ocamp嘅過來人表示都係算吧啦

psy 19 grad

推

Soc sci 19 grad有社科嘢唔明我都可以答

其他科勞煩其他巴絲打

想入AA嘅有野可以問我

上咗岸嘅asso仔幫推

no

China related 讀邊科

Tm 好好讀

有

得返
EAS 1 , intro soci , intro sw , EAS 2 , Hk soc , AOR , ICT

唔記得加密

AA定新科中文好

睇你想專啲落中文定其他
AA係會分文史哲專修，好處係彈性頗大，你可以比較自由咁組合想讀嘅。
新科中文相對嚟講冇咁彈性，但一定專過AA文學專修。
但AA個study pattern係可以砌到新科中文嘅大部分科目，但始終都要讀下其他嘢
睇你想專啲定想自由啲

成個po得1個新生認真問問題
其他全部r sources

多唔多人升返上u 嘅sw ？

想問報hkcc hotel management 幾要要去註冊

如果係讀soc sci嘅唔好報poly sw
因為雖然個system俾你報，但其實poly內部暗啞底講明左只收讀high dip / asso sw嘅人

姐係話佢寧願收個ive sw都唔想收你呢啲親生仔 咁就無謂俾佢昆報名費啦

利申唔係咩秘密嚟，某啲cc升學講座啲人自己爆出嚟

其他U嘅sw都會收所以加油啦

其實我係想讀sw，但宜家得hkcc soc sci 有offer，聽你講完更加唔知讀唔讀好，博唔到上sw，btw soc sci 有幾多個學位？？咁多唔多人升其他u sw？thx

都唔係嘅
HKU CU CityU同BU sw都會收hkcc soc sci所以都報得過嘅

至於多唔多人入就唔清楚啦

上咗岸 有咩socsci/SPA野 或者拎notes/sources都可以問

想問下 Socsci SPA 升u難唔難 同埋呢科難唔難讀

想問下巴打有啲咩需要注意

咩方面先得

無論咩科都好
有得温嘅mid term/exam唔該盡全力
因為有啲因素唔係你自己控制到 (例如撞到啲仆街freeride)

SPA就寫好D paper la
利：spa jj

又懶又想要高grade
咁既心態讀asso
祝你好運啦

啱呀
DSE衰過一次仲唔心息？
俾條後路你地入返U就好好珍惜
每年一定要講一次呢句

hkcc psy 19grad
成功報讀同心理學完全冇關係既大學課程
有咩想知可以問

報左咩

講緊hdsw升sw hku cu gpa至少要3.5 仲要唔一定收
一定要interview 每邊收3個人左右
Polyu 今年3.6先俾interview你 雖然入嘅機會大
但成個program gpa 3.6嘅一隻手數得曬
Cityu同人爭崩頭 bu今年除咗俾yr1 interview offer之外
Yr3一粒聲都冇
據聞soc sci入hku sw都有一兩個 但係gpa都要3.8

利申今年soc sci 升BU sw year 1
BU sw好似收得鬆好多

有報到佢SW嘅好似都有得interview
Interview pass左就會俾conditional offer你，2個sem平均過3就得

不過最難係pass interview
問過helper今年year 1收10個 , year 3 收20個

Bu sw都可以話收得鬆 不過今年in親yr3嘅都係cccu
上年都話ccsw有幾個in到bu sw yr3 今年一個都冇
Cityu 都係過3.0就okay 但佢派interview offer 派到
3-3.8都有派 所以競爭大到呢
不過hdsw高gpa好難 cu polyu雖然要你3.5/3.6先派interview
但一收咗你個conditional offer就好易fulfil
cu 3.0 poly 3.55(yr 3 entry)
得hku最痴線 要你過3.6 仲要yr1 entry

除咗暑假有教個班
其他全部關鍵旅遊

絲打？你gpa幾多升上去bu ？
可唔可以講下bu 面試流程？
有冇writing test？？咩題目？ 萬分感謝

絲打咩背景？ hkcc soc sci 上左u sw ？？

打電話/send email約時間咪得....

本身係hdsw 上咗u sw

已上岸engine仔留名，有問題我會盡答

商科岸已上留名，留名幫大家答問題

用剩幾多紙

cGpa 幾多

每年都淨1500-1800 quota

CGPA 4.0/4.0

你肯定係係咁借人嗰啲quota

我好少印嘢一部macbook走天涯，我唔興jot notes

呢科唔洗source 㨂啱lecturer 比較重要
In 羅舜民 we trust

無phy底讀engine會點？

One of my friends has received a commission from the college for a sculpture.

留名
又一車車dse仔送入嚟捱asso

asso仔係好有潛力

對我黎講，反而asso先唔係捱，同埋讀得最開心係讀asso個陣

大把人冇phy底讀engine都照樣好grade啦 最重要係睇你肯唔肯努力 cc啲科努力就有回報

Soc sci ( sociology & culture) 有冇伏？
有冇d major 同sw 重疊？ 有利博上u sw？

sc...睇你努唔努力啦

同求
goat97813@gmail.com

升返soc sci

舜民教書正又派A
雖然佢搞gag唔好笑

我係廢j速大fm 速大要我補番科Probability and Statistics
聽聞cc呢邊呢科係complusary 有冇人可以指點迷津！

Ching有無讀過cc嘅文學科
諗緊sem3揀唔揀古典小說 香港小說 古典詩詞個類文學科 擔心會爛grade

升SW

NS>>>>>>>>>SPA/SC/PSY

個人感覺

好似都差唔多

有分別

有冇巴打有CCN 2105既notes
萬分感謝

文學梗有，但唔係以上幾科，我身邊有同學讀你講嗰啲。要做present，寫一至兩篇essay ，要高分一定背哂全部佢教過嘅小說內容同特色。如果你自問麻麻地鐘意文言文就唔好揀，有現代文學、文學創作、實用文同語法可以比你選修
不過漢語語法AA係選修，CLL好似係必修修

文學難靚grade，真係慎入

但係我已經揀左Soc sci ( sociology & culture)
如果揀NS 有得讀social welfare？？？

今年升上邊間u？ 上yr 1 定 yr 3？

Polyu yr3 sw 同hku yr1 sw 掙扎咗好耐揀咗後者

恭喜 其實Cc hd in sw 面試有冇writing test ？
有冇英文文章 睇/讀？

緊係後者好
又有HKU名又可以享受多4年U life
如果你唔趕住出嚟揾錢的話

無writing test , 無英文文章讀
不過interview中英都會用到
我嗰陣in係咁唔知依家點

CC以前社會科學系係有五個programme
依家cut返四個programme
就係cut走左social welfare
但係啲科目仲留返係度
所以最好揀NS
專揀以前social welfare要讀嘅科
不過唔急
入咗嚟轉都OK
Sc>NS唔會影響你嘅讀書進度

同埋社工系收得好高
你冇返一定gpa都唔好揀

英文得2入去讀engine會唔會好辛苦

冇writing test同讀文章
嗰陣其實都in得幾認真 要1分鐘英文嘅自我介紹
之後就會俾條題目你 然後就小組討論 都係用返廣東話
小組討論完咗之後就話你最欣賞邊個組員 最後就interviewer問你一條問題
不過每個老師in嘅模式都唔一樣 我哋之後大家一齊傾返
有一組好似係畫幅畫之後用嚟介紹自己

真係掙扎咗好耐 最辛苦係實習
一諗起又要去多兩個實習 真係想嘔
都問咗好多唔同意見 佢哋都建議我讀多四年消化吓
有咩關於sw都可以問我 只要唔嫌我煩嘅話

唔係新生過返隔離post問啦

但係我個offer 係 SC，入到去仲有得轉programme咩？

可以

你係Soc sci （NS) 上bu sw？

哦，thx
你係Soc sci (NS) ，上u sw？

係呀

有關中文問題可搵

好撚易 year1 sem 1野黎 dse 容易版m1

今年上岸 SPA
社科問題可以問

HKCC IT (information technology) tg gp
歡迎準備入黎讀既新生入黎join我地既ocamp

Rip科首選

下，成個lecture room幾十個asso升，以為我入錯房， 上sem有科政政core同成組asso一齊搞柒我grade .

hdsw升返u唔難 特別係top up
都識人入polyu ageing edu特教 cu gerontology 等等
當然呢啲program個gpa要求相對地會低啲
Soc sci個邊就唔清楚 所以答巴打唔到
不過uni又好 asso又好 邊到都有人carry 有人freeride
巴打好嬲都正常嘅

難唔難讀？ 好多野背？
有冇咩tips 我可以準備下？
我好迷茫，讀完soc sci ，上唔到sw ，就gg了，又無社工牌。
定讀ive 明愛hd in sw，有牌，但出路又係艱難

Hkcc hd in sw，有幾多學位？

HKCC打手
切記 Engine仔 要reg Roy Ng

aa新生歡迎發問

巴打最後揀poly mech定ust ee

每年唔一樣 不過正常預60位左右
建議一係hkcc 一係cccu ive都可以考慮
但ive更加更加難升
明愛個名唔太靚 不過如果真係咁堅持讀sw 都可以考慮嘅

唔知engine啲英文難唔難，但cc英文有3同沒3係讀兩個唔同課程。3以上嘅讀EAS，3以下讀AE，你如果係差少少有3嘅去讀AE唔會同其他同學差好遠。但EAS因為係被3以上嘅人讀，所以得3嘅人會有好大機會被拿4,5 甚至以上嘅人屌打 我sem 1差唔多全班都有5，得我自己一個拿3然後被人屌打

好大陣支那味

EAS 同DSE英文grade冇關

牛牛

HKCC 免費筆記 Free Notes

Free Notes:
CCN1003 Chinese Communication for College Students
CCN1004 Creative and Critical Thinking
CCN1028 Elementary Statistics
CCN1029 English for Academic Studies (Humanities and Communication) I
CCN1030 English for Academic Studies (Humanities and Communication) II
CCN1031 Information Technology for Language Studies
CCN1054 Putonghua for Cultural and Communication Purposes
CCN2002 Introduction to Economics
CCN2019 Introduction to Communication Studies
CCN2020 Introduction to Philosophy
CCN2024 Logic and Reasoning
CCN2035 Values and Ethics In Daily Life
CCN2049 Chinese and Western Cultures
CCN2166 Analysis of English Grammar
CCN2170 Contrastive Language Studies of English & Chinese
CCN2173 Foundations of Oral Interpretation
CCN2174 Foundations of Translation
CCN2178 Media Translation
CCN2180 Practical Translation (Business and Financial Documents)
CCN2185 Theory & Practice of Translation
CCN2211 Practical Translation (Public Administration and Legal Documents)

PM telegram@LP777 to get the password

我寫咗個HKCC translation 翻譯 programme 嘅 blog，希望對 TI 翻譯嘅同學有用

翻譯TI嘅FM / 讀緊嘅可以add我telegram問下野 R notes （asso 已 grad）

@LP777

個人覺得比DSE啲高中嘢淺
其實温下書，有唔識就問，唔好成日玩
應該點都有3.5咁上下

不過社工睇你interview多過GPA , GPA只係入場卷interview衰都幫你唔到

無咩點聽過非8大sw個朵出到嚟點就唔評論邊個好啲了

咪就係...

Ching好有心
上年已經見你po上嚟幫fm

可唔可以講多少少，點解明愛唔好？

其實soc science 有冇實習？

我2018 dse 18分
報咗sociology and culture
但係仲係being considered

太空又就嚟交留位費
但係我想讀CC多啲
使唔使去太空留位
安心啲

使唔使interview

我係咪可以留返嗰五千暖下肚
我望過我夠分
係唔知點解搞咗好耐

如果放榜日先去報一定要準備哂所有資料同錢
跟手要狗衝

我上網報咗
但係我有成績
早過啱啱放榜啲人去，我諗無事嘅
係淆啫

Science freshman group tg

In Science, we trust

有冇人知轉programme流程係點

但係hkcc個網，SC - set 死左7科必修，得1科可以自選。而NS 就有5科可以揀
我係咪應該confirm 學位個日，問下轉科呢？

有冇讀緊design或者grad左
依家係vtc讀緊business hd year1 想quit
有興趣讀廣告設計

想知道佢讀既野難唔難
唔該晒

engine

認真？ 上到sem 2 話轉就轉到 program ？

cc engine真係好易讀

cc engine入面有啲科同 poly重覆
可以入去屈

一樣咁簡單

差唔多 望落有8成 pp題目都好似

ching 一定好勁

Engine

填form 約program leader傾 傾完佢會幫你簽form 之後交去ik就可以。 不過轉program好似要係出左gpa 2個禮拜之內交form，而家應該過左時間

有咩科係差唔多

啱啱HM > POLYU SHTM上岸 LM幫手答問題

Engine Year1已上岸 有source

可以
嗰日轉好麻煩而且未必有位
更何況第一個學期大家讀嘅嘢都係必修

好的！信你 thx
可唔可以講多少少，welfare 保留嘅科，例如有咩要選修？

有無人收到offer但HKCC完全無講有咩方法交注冊費
無信無email,淨係得online application system果度寫住要3號前交5000
之前打去問佢又叫我等信通知，驚交唔切

巴打九月hku相認

Hkcc 嘅Social science 要唔要讀數學？？
或者其他雜科，唔相關科，搞到爛grade ？

你係direct offer ？
不過點都會有email & 寄信，講幾多號要做d咩！

唔好揀mech

要
Stat
ICT
AOR
Chinese
English

4個elective

要讀statistics

俾ching快我一步

why

少時讀mech 中年揸貨van 獸巴嘅名言都未聽過

有無巴絲打係soc sci升year 2

想問Hkcc soc sci cgpa 幾多先上得返 ugc ?

另外使唔使讀數/stat？我數得level 2驚會搞唔掂

咁大電呢？

1.大概GPA 3.3或以上就穩入
2.要,不過第一個SEM讀嗰一科Stat好容易,Level2肯聽下書操下,要B+ or above 絕對唔係難事

仲有科 Self-Un 你撞正個閪lecturer 就好笑

乜stat有咁易咩 好似好多人要retake喎

因為佢地係弱智人士

Email啱啱收到，都係叫我7月3前交錢但又無同我講點交

一鳩樣

小弟喺hku讀咗一年，感想如下

hku engine大部分資源去哂civil，mech同大電根本就得唔到重視呢兩科個課程相對較hea，好多人根本從來唔上堂，搞到你都會想hea呢兩科嘅課程亦都比較多理論，唔夠practical，出嚟返工要多啲時間pick up

講到出路，兩科嘅主要出路都係做BS狗，其實無咩人真係入到兩電一鐵

至於好處，因為入得mech同大電嘅人多數係揀唔到civil先入去，所以佢地本身gpa都係唔過3，而且成績多數幾差所以如果你有信心keep住讀書嘅話，你應該會考得幾好

利申: cgpa 3.7x

2.7/8 edu ugc

無咩事就唔好揀HS
讀死你啊

可以用
前幾排先去完洗牙

edu好似係yr1

知唔知hs今年升學點
三寶 五寶有冇人入

利申 兩個fd都冇ot

好似有一個pt 定ot

冇啦 得一個？

Anyway
Thx bro

agger
利申gpa冇3

聽講係個女學霸

曳咗啲wor

佢哋嗰啲好似係特殊教育嗰啲一定係yr1

上個月先去完洗牙

要快啲chur上去 3.2 hku y1都有啲危

年年都係呢個數入到其中一寶

in candy ling we trust

文科想入edu gpa要幾多

Year1 non jupas 走到
有無話幾時之前要搞退學
好似要俾返學生證但呢排可能有用

同問 直接唔交學費得唔得

我係7月15日，1200點或之前，交5000，btw我未正式去拎offer ，到時先會比繳費通知單教點交錢！你最好email ，打電話去問清楚！

可唔可以講多少少，welfare 保留嘅科，例如有咩要選修？

絲打，可唔可以留tg 問多少少 sw資料？

你留低tg 我加你呀

想知如果你一直唔俾返會點

有手有腳就收 最緊要有錢

7月10號再即場去報名都大機會入到？

大，年年超收

唔好講話cc其實其他大專都係walk in收一大堆

Thx不過CC工商管理同HRM伏唔伏

呢個要等商科巴絲答你了

佢個curriculum改左。依家嗰個有更加多文化嘅元素，同時少左商業英文嘅元素。

但識人19分有3322唔收佢
佢報business ns

我都唔知

樣嘅問題?
有啲科多人報派哂offer咪唔收

佢靚女黎
其實依家真係唔係有錢同5條2就收
學店多人到可以慢慢簡
聽到lecturer話想平均收16分以上

CC官網收生分數大部分科mean有15、16分以上，唔早啲報eapp就咁walk in真係唔一定有Ofter

學店都學人揀人

Bu asso音樂係咪一定要8級同5級樂理先過？

Hkcc要求不算高了

你有咩想問 我有fd讀event

音樂冇樂理點比你讀

有樂理都篩走一半呀

要做100hours placement 有時lecturer 會介紹d job
好似要讀6-7科 係related

你攞呢啲科比有冇好比

你講曬啦.....

禁佢又錯唔曬既
音樂又唔係周圍都有開
個情況一定嚴重過其他科
位少就自然要篩走多d人
但係其實學店揀人都唔係第一日既事
位就係得禁多 低分既就大撚把
我唔覺得會揀人有咩問題

啲大路科engine social sciences business
Ive fd都收啦
講真你唔係最後一日先walk in 基本上入硬
學店都唔收真係要檢討下

一樣 eapp首輪報左 有比offer 依家等緊開sem3

捍衛家園

如果有理科人想喺cc轉讀商科可以搵小弟

利申過來人已上岸

夢今日睇story見到某啲今年當選到編委會嘅莊員仲係到搞緊ocamp啲物資

我代大家屌晒你地老母

身為香港人今日唔出嚟已經係無履行到公民責任
你地身為出版刊物，有責任向大家報導政治事件嘅一個團體竟然仲喺到玩博盡無悔

國難當前，到底玩重要啲定香港未來重要啲？ 都係今日遊行姐你留返之後啲時間做唔得？

我明上莊唔玩係無可能但唔洗po晒story掛，自己細聲走埋一邊玩咪算

真係抵你地讀asso我希望條例一個你地即刻俾人拉晒上大陸同班公安玩ocamp

如果睇到呢到你係有良知嘅話，就出返嚟遊行啦。

My friend Alex is studying there but if the money for his student grant dries up he won’t be able to continue his studies

想問下有無今年報左 室內設計而又已經收到offer?

絲打，首先恭喜你入到hku sw
我聽聞如果hd sw想上返去 hku /cu sw, dse要full cert&最少要有17分，想問下係迷真?
同埋hku sw就要year 1entry, 咁 cu sw 係迷都要year 1 entry?
謝謝你

我係6月頭收到佢既offer letter，要我3/7前交$5000留位費，跟住再到上星期六先收到另一封信教我點交嗰$5000

如果你year1 in Hku DSE冇20分佢都唔會理你
yr 2 我諗就冇咁睇重DSE
但身邊有interview嘅 DSE都18分以上
不過如果你要入hku full cert係真 我嘅conditional offer都寫明中英成績要符合港大入學要求

Cu唔太清楚 不過GPA就一定要3.5以上先俾你interview
知道收到offer嘅都係full cert嘅 但係唔太清楚有冇寫明
雖然佢俾你嘅係yr 1 entry 但cu佢會幫你tran咗可以tran嘅credit
變相就好似yr 2 entry咁

My friend is doing a bachelor degree in mathematics there. He’s currently solving a very difficult question for all he is worth

ok, then?

That’s because your friend is retarded

And you should take him to see a doctor as he is taking an imaginary degree

好詳細既資料，萬分感謝
如果你唔介意的話，我想問多少少。
咁據你所知HD sw升上poly/city/bu sw既話，會唔會都要睇dse成績？如果dse 4+1 16分有無成功例子可以升到上去以上3間sw？
會

之前收到hdsw offer 要我7月3日或之前交留位費，我29號交左亦都confirm左留位費，但oaa 個status 都仲係寫話我尚未繳款，想問咁樣係唔係正常的？

呢啲嘢親自打去問好啲

唯有係咁，anyway thx 巴打

聽聞無論咩科都好
CU普遍唔會收year 1
通常都要你year 3 entry
反而HKU有啲機會year 1 入

有無hotel man既巴絲分享下

Imagine if you will, the benefits of attaining a PhD because today a bachelor and a masters degrees aren’t worth the paper they’re written on.

遲過多幾年冇得掛理工大學個名

唔做好啲成績點得？

最遲幾時派Offer
OAA無消息

12月報到呢家七月都未有消息

信？

無

想問文科想入hku文院係咪要預cgpa3.75？
想問收到offer嘅師兄師姐可唔可以比資料我參考下

任何大學任何科都係year 1 難過year 3 入
因為year 1 想入嘅人除左本身non ju year 1 外，仲有啲係non ju year 3 都想入返大學year 1(佢地一係GPA太低大學唔俾佢入year 3 , 一係就係佢地大學揀嗰科同asso 讀嗰科無咩關係，例如社科去工程嗰啲) , 仲有啲外國讀完中學返嚟報non ju都係year 1 入，但相反year 3 入就真係得依家讀緊year 2嘅人

唔至上面情況，仲有係因為每間大學同一科開俾year 3 嘅位一定多過year 1 嘅位，例如我之前講過BU社工今年year 1 收10個，year 3 收20個。

所以咁就做就到基本上所有要year 1走嘅話full cert係一定要，如果無full cert點都有返啲igcse或者ielts嘅成績補飛，無嘅話都係算啦。full cert完仲要再考高啲GPA, 仲要interview表現唔錯先year 1 走到。所以如果覺得自己過唔到咁多關都係year 2 先走啦。

唯一答你唔到嘅係ielts到底要考幾多分先為之夠，要等其他巴絲答你。(因為我無考過)

有冇 商科巴打可以留telogram傾

錯post sorry

same here，聽日再係未update就打去問
個system真係唔多掂

Polyu/cityu sw唔睇dse的 反而面試最重要（不過面試呢樣嘢都講運氣）
前者對於gpa要求更加高 後者因為對gpa要求相對低 競爭好大
不過兩間都係yr3 entry
最緊要係gpa過3.5 最好就3.6
3.6面試正正常常一定有一間收
Bu都係睇面試嘅 但係今年情況有啲特別
同埋佢哋好似好少收hkcc hdsw（甚至冇收過） 唔知點解
所以知道嘅資訊唔多 不過我jupas in過 聽聞個形式都比較似 想知都可以再講多少少
三間嚟講 最好都係以polyu為目標 其次city 之後bu

其他科真係唔清楚 但係sw可以話係咁
如果冇記錯上年我嘅朋友都係yr1走
佢應該係full cert 但係得18（好似係）
不過佢係hku engine 唔知解唔解答到你嘅問題

想問下cw4成，exam6成，果堆科目其實係點計grade?

CW拎B,exam拎C+,係咪3.0*0.4+2.5*0.6?
所以最後係c+?

你留tg，我搵你

OAA?

yes

一樣 寫等待審核中

12月等撚到呢家

又話7/3 7/14交學費 呢家都唔派

可唔可以係telegram再問你多啲，thanks
My telegram:

我細佬連信都比寄到黎啦wo

HS BB我地10號見

工商管理係咪NSNS就freedom啲 Sem 2已經可以reg 科
HRM 就成個year one都冇得reg科 每個sem都一定有啲科係必讀

咁撚早到 我其他朋友都未有

OAA個系統廢到 都唔知係咪等DSE放左 先派

睇返HKCC網工商管理係叫Business Management

打去問 話八月底最遲

都唔知係咪

係 問過
佢話System已經記錄左你有申請
所以你walk-in都無用 唔會比你Interview

我都以為係

見有啲Master degree hd去in

除左SW 其他都係未派offer

巴打有去in過? 報咗咩

文院咩major先

SW
SM
EM

剛剛都打多次問 如果7/10 11都無就真係好少機會有

我數學dse攞2
但sem2 stat有A
唔使驚

maths all in ricky

想問hhb嘅lecturer summer 會唔會翻 如果翻嘅話有冇consultation hour

on9
新黎嫁你

all in 安仔啊！

ricky-> C

有教summer term就返

ricky A+ A+ A+

報咗data science

有咩ocamp 可以奶腳
或者咩soc多臭雞

個個camp都有奶腳 破冰遊戲黎
任奶㗎

至於臭雞...
唔明你問咩
入親soc個個都臭㗎啦
隨便揀個soc啦

點解我上年玩嗰2個咁正氣

想奶一定玩籃soc有晒gif

係咪有hall g /免費g?

I’ve assigned my students some calculus and logarithms exercises

Calculus? Why not real analysis?

識揀

就快放榜了

又有一車車DSE考生入嚟asso

三毛Azeotrope

記得reg jodie lee or crystal
兩個教stat都好好 肯聽書勤力做數 B+以上唔難

crystal

Real anal好撚正
想學埋complex anal

唔做exercise唔好話讀過real analysis
complex anal開頭讀contour integration, cauchy residue theorem

你講咩hall啊 poly hall定 cpce hall

想問有冇社科新生gp

你確定cpce嗰個可以叫做hall?

未有，可以揾人開我mon連登就算

太空艙

咪係連上莊咁鐘意玩嘅人都唔會住嘅地方

STAT DR. HO都好正

唔會住啦 又遠又冇配套

幾層加埋得嗰40幾個位一定唔會有hall life
要住hall都係等大學啦

睇過張地契 舊樓嚟 已超過50年樓齡 仲要interview 不了

有冇人讀過Environment and interior design
到底係咪好冷門？好似見冇咩人講過
係咪揀city JS1093好d?

想reduce study workload 同extend graduate year要填咩form

1093有一半人可以上返shitty year3 entry，亦有人入到hku（唔記得係咪year1 entry，數量唔多），你預shitty是你家好過，呢科有付出會有收獲。

假設你英文得3，就要去傻鳩elc虛度光陰

CC呢科係咪冇咩人讀？
我知好少人講過

我路過架咋，我唔係cc人亦唔熟cc
1093就一定係全archi嘢，cc呢科我就唔知

咁你係讀緊1093?

想問英文底一般嘅話寧願讀商科定社科好
自己鍾意多啲我吹水推論嘅科不過讀商科又好似要用英文睇好多文
人哋叫我寧願讀商科死背就得

CC啲英文深淺程度基本上level 3 都夠做

咁究竟商科係容易定難
我見講法各有人支持
有啲就話容易
有啲就話入面競爭大要好高分先升返上去

前者係非商科人講
後者係商科人講

個人認為容易

bc ti aa 呢三科仲好啦

Push

Cc engine 冇讀M1/2入到去會唔會冇命

冇讀 數科全A+

利申 ricky mak打手

唔係1093

又要返工

揀ricky mak
操熟past paper

準備入黎讀information technology既新生可以入黎傾下計
有大量已grad同未grad師兄師姐比d讀書方法你

冇bio讀nursing會唔會死

會

想問下商科定文科邊一科好讀
英文水平麻麻

樓上不如用tg傾

Sorry唔覺意騎夾左

Socsci同文科呢 揀hkcc定太空好

呢個時期有發過夢嗰啲唔好入陌生TG 又或者公開ac

CW :EXAM 4:6 多數係計數科
唔係太岩用果條formula
因為exam 佔太重, 同埋要睇埋整體mean , 結果多數同你估有出入
如果真係CW B, EXAM C+ , 最後好大機會C+

大哥！想問如果已經收到psycho既conditional offer，但係依家想轉mkt我可以點做？係咪淨係可以放榜當日去申請轉course。成功機會大唔大？好擔心

今年升番中文系
新生對呢方面有疑問可以問我

想轉program choice 嘅話，10號會比你申請轉，要填online form，詳情10號去HHB自己睇

唔該你！！想問下ching知唔知成功率高唔高？(如果成績高過個mean

Ricky轉去教speed 唔教cc

呢個真係唔知,冇data,要睇個科會唔會太多人報,成功嘅話最快2日後有sms通知你

好！唔該你先！總之果日我就去填咗個online form先，之後再去claim offer？

人到咗HHB嘅話到時候有好多helper,你問佢哋想轉program choice要點搞就會guide你,我諗你claim offer前半個鐘到,問下佢地點整最穩陣

CLL收到offer
但係對AA有興趣多啲
不過Being Considered,可以點？

唔該你！！今日驚咗成日

我嗰時唔比轉

無bio都唔收你啦

可打去information k唔識串到問

ok唔該哂！！send住email比佢地先！

溫馨提示
唔好見升學率高就揀個科
見過太多例子
冇興趣讀/冇底去讀=冇用
最好揀返啲岩自己既科
相對有興趣，升學率較高同最好岩自己範疇
我自己就文轉理既 其實夠努力就夠做

建議得閒就上下nonju po取經攞料
（睇excel知自己大概入到去要攞幾多分 向著個目標進發）

記得記得記得
入到去asso/hd既話
sem1係最撚重要
你之後點hea都好
sem1最易攞分最被睇重
見過好撚多例子都係後悔sem1冇好好努力
唔好再重蹈覆轍
sem1太低之後點追都係冇撚用
係冇！撚！用！呀
祝各位巴絲直入A1 入u見

如果有新生想問社科/政政(spa)既野 可以搵小弟
利：已上岸廢青

聽日duty落hall做，可以瘋狂睇學生妹

push
sem1真係好重要
一炒咗就追得好辛苦

push +1
想當年sem 1 一嚟就chur爆左，直接year 1走

琴晚睇唔到，點解唔比轉既？同我一樣既情況？

Engine 超收太多 IT嗰面比我轉 但Engine唔比

要兩邊leader都比先得架mkt應該都幾多人爭下睇黎都冇乜機會

想知hkcc既pr and communication點 如果有cccu既pr and advertising 同hkcc既pr and communication既conditional offer應該點揀見大家都建議揀hkcc

認真hkcc根本唔需要r source學校已經預備好曬溫習題目。
考試d問題同功課一模一樣，如果你有心讀書就唔需要了浪費時間

我同組爸組媽瘋狂r source輕鬆爆2
你呢啲死讀書嘅毒撚點會明

咪就係
跟完爸媽我仲識得1分鐘make 3個 decision

讀唔成書唔緊要最緊要識上莊

睇嚟我下個post要打返篇關於cc ocamp嘅勸世文仲要置頂

全靠組爸組媽我先入到速大

ching 諗清楚 cc engine冇位會唔會揀其他學校
IT=/=Engine
讀IT揀唔到Engine
讀Engine揀唔到IT
小心衡量

可以，不過要即場面試

冇

慘

今年上岸嘅幫推

applied social science 有無得諗，已經有conditional offer，本身對呢科都有興趣，但係上返U既機率大唔大？

歡迎各位加入屍屍

我DSE xx分可唔可以一年上U？
xx科易唔易讀？
xx科易唔易上ugc？

唔好再問呢啲問題
我話難你係咪quit asso唔撚讀？
我話易你係咪唔撚溫書？
呢啲問題根本好主觀
呀A話易 呀B話難 咁你信邊個？
我建議你都係俾啲心機讀書
問少兩句冇用嘅問題
(由asso仔永不死巴打提供）

Quote from last year post

小弟dse predict 12分 可唔可以1年上ugc

縮翻入你老母個閪啦12分

3322 加 gpa 4
You will become another person

啱係asso入面只有廢人沒有廢科
各位dse生唔洗太擔心
asso嘅世界唔同你地dse , asso有努力必然有回報
因為上到大專之後唔係全部分都係嚟自你地考試仲有會嚟自group project , 所以平時肯努力嘅大家成績唔會差

其次，asso入面嘅考試係100% straight forward , 而且唔會有啲咩新題型 , cc仲好好會有pastpaper俾你操

姐係話如果你keep住温dse嘅努力 (假設你dse係有盡力), 都幾多機會上返大學的

最後祝望到呢到嘅dse生聽日放榜唔洗入asso , 直剷入a1

上岸HS人
推下先
有問題歡迎搵我
賣個廣告 有關於HS既post

［HKCC] Health Studies健康學 排憂解難 +2019 fm WhatsApp group

想問屍屍邊個OCamp可以BJ Cow nui nui

我急不及待聽朝一早排定隊報屍屍了

商科HKCC定CCCU好

屍屍ocamp誠招組仔組女
有大量sources提供
有意留tg

幫細佬問
hkcc文科好唔好

之前冇報CC ，萬一聽日放榜入唔到大學，商科walk-in 多唔多位？

eduhk聽日有冇即埸招生?

年年都超收

仆街。。。

中文好唔好 背野叻唔叻 兩樣有齊就得

我見出面講文科asso三間都有人話好
搞到我都唔知信邊邊好
我基本上都知道晒理科商科soc sci邊間好啲剩係唔知文科

啫係三間都唔會伏得去邊囉
冇人會讀曬三間比較到咁清楚架嘛...

今年人人入u cc一定有位

因為商科理科soc sci都有
唯獨文科冇
btw thx

我嗰陣都係walk in
你中英冇炒 正正常常都會比offer你

利申 已上岸

如果諗住聽日狗沖walk in去Hkcc報health care asso會唔會好多人爭？面試會問d咩多？

唔該曬巴打
你上岸都係讀翻psyco?

Hi巴打 我都報左呢科 都有conditional offer
有冇巴打可以話比小弟知呢科要gpa過幾多
同埋我以前bafs係讀acct 而家轉讀management會唔會有問題？
唔該曬

本身都好多人爭

想問下聽日walk in 報n展的話需唔需要面試？
見個網話無須面試 唔該曬

係

唔洗

商科 year 1 -> year 1 = >gpa 3.8+ 3322
year 3 entry =cgpa 3.3 + interview
year 3 兩者缺一 =
(如果報IM要加埋運氣)

好勁

如果為咗r source所以先去ocamp 不如上嚟r 或者tg group仲好

CC ocamp 真係冇撚用的

我女朋友當年3.98 UST 唔收，不過三大以外都有offer

asso仔真係咪學人走去玩ocamp
唔係話你玩嗰2,3日會出啲咩事
係90%嘅人去完之後就會keep住去佢地無止境嘅re u
一陣同班組爸媽博盡博到入速大就唔好啦

會唔會係interview出左事？

除咗成班人圍威喂之外

100%係
我有個fd又係3.8X冇 3大offer
因為佢平時講嘢都lag lag地

正式勸世 如果讀商科 揀ns (non-specific)
一定要揀 自己選科 輕鬆靚grade

［HKCC] Health Studies健康學 排憂解難 +2019 fm WhatsApp group

想問hd epc讀唔讀得過？

唔該巴打

呢個真 易上U好多

冇面試 睇成績決定
會好多人爭

可以入黎HS POST傾下

直接去搵校長 佢會考慮下

如果聽曰想報 要去紅磡定西九報？

請問係咩科

紅磡灣

Business NS
8C108-NS

西九冇
西九冇
西九冇

咁你覺得dse 3咗 要入返3大商科係咪一定要考ielts

3咗英文 就一定係
Aim 三大 個人認為無full cert ITLES 7.0 都唔會博
當然亦都識人 連續三個sem GPA 都4.3 直入 CU PA senior year

肯付出 你都得

有冇讀文學副學士嘅巴絲係度，想問下cc第一年會唔會好似space咁讀好多雜科，仲要讀埋數？急問

想讀中國語言及文學

要 有數 普通話 IT communication

我係non Jupus 今年上岸 from其他大專
都係商科 但係唔係好明而家實際要做啲咩 註冊左埋Poly account
想知幾時有得reg科同有無得reg科仲有其他白痴問題 可以留tg問嗎？

Hi 了你

讀文科副學士會比較好，因為中國語言及文學的科係定好左大部分比你，無咩自由，讀到無興趣真係好難受，同埋好易低分，有D科好難但都要讀，如現代語法結構。

以雜科黎講，好似係hkcc多過space，加上hkcc的科係你到咩分就係咩grade，好少有調整，所以本身記憶力唔好，或者英文唔好，雜科會好差。大部分文科人的雜科都麻麻。

滴尿Ching

岩岩睇左cc 嘅course 佢d科都幾吸引 自問記憶力都算好 好似文學正d

因為讀文科副學士的話，你覺得有邊科比較難拎高分，你可以轉其他，但是讀中國語言及文學就唔得。而且呢科之前有sell過比我地，我問過D老師，佢地話唔轉比較好。

睇真d 選修果到原來兩科差唔多 巴打講得又有道理

我建議你walk in去mkt

中國語言及文學呢個課程的必修科目特點係易拎B+，難拎A，而且你的7選2的選科科多數比較難或者1科的notes厚過5科加埋的notes，所以gpa幾難同文科副學士爭。

雜科其實都唔多 sem1就it 普通話 sem2就stat 其他都係同文科有關唔算雜 文科自由過文學好多 sem3讀5科 4科係任揀 sem4就全任揀

eapp報咗冇得再walk in

打去office問

就係打咗話冇，要去申請轉course

有冇問埋佢點樣申請

download form 填完交去hhb 地下kiosk

有中國語言及文學offer，但係對文科副學士有興趣多啲我係唔係應該聽日walk in去轉？

文科副學士walk in收機會會唔會不大

push

應該冇得咁樣轉 要等開sem 搵programme leader轉 好似係

我係8月放jupas先去walk in 都收

建唔建議space轉黎cc
利申社科

好撚驚啊

佢寄左offer俾我 但係想揀過第2科
我見而家好似冇得轉choice
可唔可以聽日walk in去改choice?

溫馨提示
HKCC walkin 最熱門 最快搞掂
先到先得 派完即止
之後先去其他啦

Btw留位費係俾cash or eps

有幾種方法 我就係atm過數 同埋係收咗你之後先交 唔洗急

見上面留言話要唔知點申請轉科

你去到紅磡灣，問啲helper想改program choice可以點整，佢地會叫你填online form for 轉program用，成功嘅話最快2日後會有sms通知你
利申：helper但淨係知咁多，你可以打電話比cc問下詳情

商科 Acct 2019 Grad

幫frd問
Hkcc社工如何？升u率高？

唔該

高呀
曾經係學生 升番上去
有咩可以叫你frd留低tg問
樂意解答大家
我愛hkcc

有得睇仲有冇位比你申請

Error咗，上hkcc網睇

jc33210

相信HDSW呢科都多人問
歡迎大家留低tg問
我愛hkcc

幫fd問
如果math 1咗
係咪連cc都入唔到？
佢本身eapp有offer

上岸engine仔留名，有問題可以問我

tg:

Year1就上左岸HKU engine仔
如果有咩問題都可以問 特別係想入黎Year1就走
如果你係中文2左 DSE成績都唔錯 咁就一定要tg我問清楚
因為咁樣上岸真係好易 我愛hkcc

其他有2就入到，我上年都係差Math 1咗
加油！

唔該你先
但佢宜家有咩可以做

咪帶埋份offer文件+影印身份證&DSE證書，去hhb（ 即係紅磡嗰邊）確認offer

算啦
佢連科x都1咗
佢求有野讀下就得架啦
唔該你

如果我23133但係冇報過HKCC冇收過offer可唔可以即刻Walk in 的

我quit左cc報過oaa佢到咗現場叫我返屋企等消息
冇攞offer
係咪得個等字

上年我個fd上網報直頭唔比offer佢（佢報酒店管理），但放榜之後見佢Walk in，佢最後都入到hkcc。

不過1咗一科就未知Walk in會點，可以試下

唔該曬你

year1升 hku engine
dse 高分斷腳首選

Asso epc新科嚟
讀唔讀得過

你只要唔係1左中英都可以一試

中文1咗可以點

想問下hkcc hotel management 競爭會唔會好大

business科都大

咁會唔會hpcc比較好

同問

理論上要讀found dip

如果我係想asso呢?
例如Associate in Bilingual Communication
Associate in English for Professional Communication
咁樣會唔會有難度

第二間嘅嘢唔太清楚
不過入hkcc hea讀嘅人其實唔少

bc要中英3

巴打都係 hkcc同hpcc揀？

Walk in完佢叫我等通知 係咪即係唔收

即係等通知

前面個個即時收左 唉 好唔開心

報一樣嘅嘢？

咩科

但係我見佢最低份都有13分
我自己得12
係咪可以FOUND DIP算

應用社會科學（社會政策及行政）

23133 可以試報文科其他
不過可以報定founddip先

你幾分
前面嗰個會唔會唔係walkin 可能報咗eapp一早有offer

通識1咗點？

中英有2就ok

唔好講咁多 試咗先

照報左先 佢口頭應該會話你呢個成績冇辦法即時比到offer你 叫你等通知 但仲有啲機

19分一樣可以入SPEED
13分一樣可以入Poly
睇你啱唔啱讀Asso架啫

等通知唔係唔收 係真係等通知

想問中文2左，如果Year 2 走啲大學睇唔睇，定只睇英文？

今日係去紅磡定油麻地？

Thank you

紅磡

三大會睇 就算你year 2 走

Thx

心大心細諗緊AA定CLL唔知Claim邊個好

AA自由度大啲 之後nonju報文哲社都得

space嘅biomedical science定polycc嘅science好

但係呢一科會唔會太雜？

我一早有報到hkcc 有埋conditional offer
跟住hpcc係考慮緊 仲有個就係hkbu cie
周圍問緊啲師兄師姐意見 決定緊

想問下6月尾上網報左oaa 到呢家都being considered 係咪正常報左business
17&18DSE：223334

唔會 你有得reg科 除非你亂鳩咁reg就雜
同埋sem2有得揀專修

想問下已經有offer但未去claim 個位係咪仲hold住唔比人

英2 佢就真係要consider喇

conditional offer?

bucie 唔使諗

身邊幾個朋友都係英文2入左CC

唔會，你cll要讀嗰啲aa都可以揀。

都係入到business?
有2就當然入到啦

想問下點解
我聽有個hkbu cie師兄成功升返poly hotel嘅講話
佢嗰邊競爭冇咁大 同埋易r professor 印象分
Hkcc競爭勁大同埋係拉curve 難升返啲

唔識答
睇下封信有無寫

即係AA可以食兩家茶飯，而且課程內容冇咁多？

係 佢地係上年同前年walk in即收所以我諗緊上網報未派係咪即係無機⋯

hkcc係多人但係唔代表競爭勁大
讀hm如果個grade爛爛地最後想報水泡 呢方面嚟講hkcc會好啲

係，AA係任你揀。你想專又得散又得。

唔可以咁講 課程內容係睇你點揀
意思係AA係大部分文科related嘅科你都可以揀嚟做ds
而CLL嘅ds可能得10科左右 AA嘅ds有幾十科任你揀

同你一樣

IT既同學仔

清楚哂，唔該哂巴打

想讀HDSW 而又唔知點嘅
可以留低tg問

可以walkin試下

Communication真係大伏科

有for文科嘅數
有普通話
有科for文科嘅IT
有CCT 全世界都要讀
有科commu
然後就係中英 歷史 中化嗰啲

想問商科要入翻u 但中文2撚左係咪收得皮

個個都話伏 其實就冇想象中咁伏

利申攞A

中文2咗讀it是咪冇問題

點做到
我背到暈都係得B+
不過都算係咁
呢科勁多人f

咁如果係想入返poly 係建議讀bu cie?

唔係

始終無讀過bucie 答唔到你
不過hkcc都唔錯嘅
有frd讀hm最尾係煩緊攞cu定ust offer
搞到我好似打手咁

唔求入三大 只係想入city bu 大概gpa要幾多？

宜家先去，walk in 仲有冇機

有
舊年我去完space再去hkcc都有位讀
商科

Year1 走： 3.7BU都收
Year2 走： 3.6or above都有UGC收

3.5 起跳

唔該曬

不過BU商科
City EnF(兩年前be another person事件) 就sem 1 爆4直接收

其實我最想入EnF但係個個都話好難

City入面難唔難 我覺得因人而異(有fd話難有人話輕鬆）
但如果你係諗住入city EnF之後揀Finance major咁嘅話 我建議你去讀poly Finance(個人認為Poly business 唯獨AnF dept好過city )

想問下依家walk in去design有無機
手持酒管offer 諗緊點好

興趣行先

竟然冇人問Engine

利申：上岸+今年grad

巴打可唔可以講多少少我都唔係好知econ定finance 啱我多啲

想問我個分係324233 入咗Engine Asso 但英文2咗係唔係yr1 GPA幾高都無得上番U

死背科

巴打介唔介意留個tg一齊傾下
難得見到同路人

考番個IELTS 會唔會可以升番

ielts對你nonju上某啲科有用 但係yr1想上應該睇3322only

考Ielts 補返就得

Be honest 我自己都唔太熟
不過你可以上fb睇outliers
佢好似有出片講不同大學嘅econ科

仲有就係 中學讀嘅econ 絕對唔等於 大學嘅econ

好嘅 唔該曬

見到太多人想讀econ係因為鐘意中學econ
但其實dse econ有部分management 元素喺入面
所以最重要係搞清楚自己鐘意啲咩先

唔係，唔好伏尻人 。可以上到

sem1識朋友真係十分十分緊要
千祈唔好落單 否則......

有friend爆4 yr1走唔到就係因為無3322

然後問過cc幾個lecturer同pt都話唔得嘅喂

真
sem1 識嘅朋友grpmate如果fit嘅
盡量keep住一齊兩年

Year 1係要有3322先可以
Year 2先唔洗

Econ都係預concept野多 但係都要背書
Finance 就數理要求高 驚自己handle唔到
報左finance 試下會唔會真係太難 如果可以接受 應該都會偏向finance 因為我真係唔係咁鍾意背書

我add你 唔識留

之前讀SPACE CPGA唔理想
用返18年DSE Best 5 18分報
有冇機

咁中文2嘅補igcse中文係咪都可以yr1走？

可以，睇下有無位比你讀

係囉 應該yr1點都要3322

你報咗hkcc business (Finance)?

你講嗰個係咪畀啲鬼佬南亞佬考嗰個中文試
係嘅話 唔使考 無用嘅
我本身就係中文2 諗住報 跟住問咗2個cc啲tutor 話其實大學唔睇呢個試 我相信教書嗰啲唔會老點我

又尻up, 中文2第一年要meet language requirement, 如果想第一年走hku中文2記得睇日期報，一年得一次。唔好再尻up好冇，如果你升city個d就可能唔洗既，三大就應該要囉

想請問下有冇巴打知道aba既finance科收爆左未？

想問下
Social science嘅科可唔可以轉去health study?

想問下如果係聽日報既話 會唔會即刻無位？

因為我retake仲未收到張cert 定係就咁影

個網上結果都ok

有冇人更新一下cc邊啲科已經full左

三大唔係yr1定2都一定要3322咩
其他嘅話 yr2走就唔使
不過其實要再睇科喎
商科嗰啲有啲要你有4/ielts6.5
文科要你有中英3 英文無就ielts補

今日係咪平時cc 啲lecturer負責收生

師兄講多少少
師兄之前hkcc上返邊間
想再知多啲

社科到底cccu定hkcc好

即使唔fit都盡量求同存異
雖然未必岩傾 但共同目標都係一致
多一個戰友 少一個敵人

唔自爆 yr1上hku 中文2左

Sem1識到嘅人
Carry到我sem4

想問下hkcc walk in係咪即場有offer?

Combine cert 19分
但幾年前讀過hkcc accounting 讀左幾個月quit左
今年一早再報 用返呢個成績
但application status 顯示 being considered
姐係點？？？

係報返hkcc it asso

總之你幫下我我幫下你 互補長短
之前自己攬咗某科做Group Report攞98/100
全隊人最後GPA唔係A+就係A/B+
佢地就響其他科做埋我嗰part

咁師兄睇嚟係個人經歷嚟厲害厲害
師兄cc嗰陣咩科講唔講得

都啱 總之有伏嘅 就只可以講 辛苦sem1了

係 早就一定有
遲嘅會叫你等消息但都會有

想問下如果聽日去報既話會唔會已經full晒

打算聽日去報HKCC science tritake 18分

你今日唔去, 好多科都應該full 晒
hkcc sci 好似仲要冇分major

報就最好即搞

但我睇佢好似四點已經完

同埋我張cert仲未寄到 影唔到副本住

用住頭2年考個成績

Combine cert 19分
但幾年前讀過hkcc accounting 讀左幾個月quit左
今年一早再報 用返呢個成績
但application status 顯示 being considered
姐係點？？？
今次係報返hkcc it asso
會唔會之前quit過所以唔收
連conditional offer都冇

Do it ASAP

Wait

即係等

但見好多人講walk-in 即場有offer
點解一早報 成績都ok但仲未有 係咪正常架？

等，唔係人人都有walkin offer

哦 明白

睇樣掛

其實放jupas之後都有得walk in報 唔會呢幾日就冇位

想問下best5 20報Hkcc駁上3大好嗎，想讀social work

同埋想問下jupas有咩建議

best 5 20 lingu edu?

想讀3大 唔係好甘心

Hkcc無可否認係好多靚女 特別係wk
學生 lecturer ik(information kiosk) 都有靚女

asso上三大social work有一定難度喎

上年有fd eapp報咗cc socialwork 一樣有best5 20 唔收

咁撚惡劣

哦 咁都好啲

in hkcc we trust.
(engineering)

in HK chueng we trust

想問今日conditional offer 交錢係咪有 EPS 可以交？

Agger
不過一定要識肯讀書既人
如果唔係 後果自負

利申 過來人

幫人問
health care係咪算難入?佢話無3322/無bio就少機會收

等幾耐會有interview通知?

如果無walkin offer係咪姐係唔收?

文科副學士伏唔伏

緊急 反DQ事件
政府嗰邊話生產器出嘅意見書不受理
大家快啲用自己email交 記得要改改啲字 再跟手入下面個post推上去熱門俾多啲人知呀

緊急! 反DQ! 用自己email send 意見書!!! 生產器出嘅不受理

唔伏俾心機就得

今年好多it仔

要讀好書係報Business (NS)
心急啲乜呢⋯⋯

16DSE有Full Cert
2月幾報左Environment and Interior Design,
到依家都仲係consideration
會唔會冇Offer
btw Design讀CC會唔會好不智

唔伏

未到開學日都仲會有機

輕輕一推

我兩個都有報但係finance 行先想問下巴打點解咁講？

[url]想問下各位巴絲，HKCC SPA伏唔伏？ 如無意外應該收我，有無師兄師姐有交流group？ [/url]

如果有關於社工既問題 可以搵我 希望幫到大家

Push
Science freshman 可以入嚟傾下計

想當年都係讀finance 幾好

可唔可以講多少少

其實原因好簡單

Sem1尾你會開始面對揀科
到時你自然會知邊啲科易攞高grade又有邊啲好嘅lecturer

以Financial Management 為例，basically 係數科嚟
但只有NS 同讀Finance 嘅學生可以揀呢科

其他仲有nego 呢啲mgt科
只有NS同 讀Mgt學生可以揀

而且你讀NS 張transcript 上面只會寫住 Associate In Business
但讀Finance 就係寫Associate In Business (Finance)
直接影響你去in 其他科例如 Marketing/ Logistics

咁你話讀邊科著數

我交低個tg
你有咩想問隨便tg我

有無人今日係101跌咗張sim卡

其實finance入邊既core 主要係financial management & investment 唔少人覺得難而搞到grade唔好 另外macroeconomic & financial market and institutions 都唔難讀既 睇你本身對finance 野有無興趣

做咩唔報HDSW咁傻豬豬？

Social science Asso係可以上番sw 但要爆4

都唔係
hku bu都幾鍾意收asso嘅朋友

巴打係咪上咗岸

個人覺得易過fm

文科副學士同中國語言及文學副學士嘅分別？
如果無讀歷史同文學揀中國語言及文學會唔會吃力？

AA 文科副學士可以問我 歡迎tg

想問下讀psycho想升返cu/hku係咪好難？gpa要幾多？同埋之前見到有人話cc同兩大關係唔好，所以好高gpa先會收，叫人去報space或者cccu，係真定假？

如果見到我dse得16分，係咪gpa爆4兩大都未必收我？

報咗翻譯嘅有問題可以問

其實CLL讀嘅科 AA人都可以揀
你可以當係CLL砌好左個package比埋你
而AA就要自己砌好讀咩科

AA個自由度比較大
過左yr1嘅必修科之後
Yr2就可以自己任揀讀咩科
呢個都係佢最大賣點

不過值得留意 佢地兩個有一科必修科唔同
CLL係讀文學 AA係讀中國近代史
除左呢個之外 其他必修科其實都一樣

想問中文2，Year 2 用 GCE A/AS level 報non jupas 好唔好

pish

今日無去walk in仲有無機會

仆街我都想問 有冇人知

有人有Jupas offer應該會放返啲出嚟

剩係背terms, 啲expression我理解完用自己文字寫返
利申A

File太大 無upload到oea同slp會唔會有影響
見到佢仲需作進一步甄選

好多

Hdsw 係咪成個cc最搶手嘅科?

起碼頭3啦
今日walk in都唔收啦
有冇conditional offer係手？
有咩問題可以留低tg問我呀

想問下各位巴絲打 Asso Information Technology (8C112-IT) 呢科點?
聽日下午1點就知有冇offer
升返上ugc嘅機會大唔大

有冇讀過既巴絲打可以分享下 好多問題

hk好嘢嚟 善用激將法教1049 唔係佢我都拎唔到A+

我都係報左cc design
3月中報到依家都係consideration
今日去現場叫我返屋企等2日就可以好驚

借朋友ac

有 要睇你邊科衰左

你爆4佢兩間收唔收你冇人知
但你想入絕對需要 4.0/4.0

背到仆街，要同時熟曬html,program,database呢d大野，如果另外冇it底好難靚grade，如果想讀it既建議讀n展然後報大學ie

U就難講 1左嘅話佢見你唔係衰中英都可能有機

HKCC Engine?
另外想問巴/絲打係咪讀緊?
介唔介意加我tg 好多野想問

如果讀緊/讀完既話, 想問可唔可以share d lecture notes俾我望下大概係點?

其實我幫屋企人問 唉

我n展已grad，係之前有科選修識左個讀it既，不過印象中有d科係n展同it都要讀既
大約有乜既係度問呀，如果再多或者好仔細既再tg，唔想用手機打字

個個都話唔會唔收但我都好撚不安呀屌
我已經apply埋HKDI
你係邊科？

社科勁少爆4

啱阿 社科3.7都已經出dean’s list

聽日仲翻唔翻

12都有你？

咁聽日仲有無得walk in?

想問下 hku space 嘅Social science好啲定hkcc？
二個都俾左offer，好難揀

升八大同師資果方面

佢教Apply Comp就不了

唔該巴打 有需要嗰陣揾你

補充返少少嘢 唔係所有business 嘅同學仔都有得自己reg Sem 2 嘅subject，Marketing 係一個好例子

CGPA 4.0
Ielts 7.0
Full cert(DSE 33222)
呢三樣係Basic requirements

其實咁大個人連自己想讀啲咩都唔知真係有啲過份

有時間點都去左先
去唔一定有，唔去就一定無

生日填錯有啲誇張
你話唔識分 first name , last name都算

上面有位巴打講聽日仲可以walk in
可以去左先

唔該你

Hkcc Stat&Data Science有冇得入返去city/ust嘅Data Science?

同科通常都有機會
詳情可以參考non jupas post

唔該曬!

想問下engine想year 1升有咩功略

年年啲人都係入都未入就諗住year 1 走 jm9

又唔可以咁講嘅
可能人地真係想用一年時間上返去
不過就只可以祝你好運同埋要非常努力

有冇啲注意事項比新生知道

想問賣咗盤其實有咩影響？
上堂地點、師資、同埋好似ust每年都留位俾isd依啲會唔會冇哂？

都冇乜需要注意
平常心讀就ok
識人同識字咁重要 因為會有好多group project
嚟緊sem 1 tutor 嘅同學通常見足兩年
有科self understanding 俾你認識下
社科升ugc 唔難 努力下就通常都入到
我自己習慣考前兩個禮拜開始摺拉把（library）溫
*其實唔係咁努力都入到 睇你想入邊間

[推上熱門]hkcc編委會:六四血腥清場合情合理 學生抵罰 中共做法正確

幫手share

頂...... 前面真係無屌錯編委會

某幾科就背哂咁多份notes
Btw 攻略

424344(bafs geog)
hkcc中國語文&文化今日即日收咗我
想問下ugc八大/三大機會係咪唔大？
定係新分科冇stat睇
搭單問中文去space會唔會比較好
考慮師資，學位，gpa競爭嗰啲

各位FM BB 千祈唔好去紅底編委會嘅OCampp

想問問如果已經claim左conditional offer但想轉choice仲有無辦法？
利申：之前鳩揀左CLL 但想讀AA多啲

GPA幾多

Polyu Bu city部分科得

你dse幾分

真係寧願去大O好過

18

OAA仲未派offer 係咪廢到咁

打去問又話派啦好快 Walk-in去再申請就取消資格

咁我勸你唔好立定一定要year1走
因為勁過你既人好多
同埋year1幾睇dse分
當然啦gpa都梗要 你預你呢個分至少3.7先爭得嬴人
如果有乜想問清楚可以留tg

我係今年year1 Engine升翻上Hku
其實無話有咩攻略 要瘋狂沖GPA
同埋唔好驚考得差就唔報non jupas

中文2咗係咪唔洗諗yr1走？

考定個咩isgce中文試 唔知有冇串錯 當年yr1有fd2左中文都係咁一堆人yr1 上翻hku

考IGCSE要自己上考評局個網報

打左去問 話一點分批公佈

琴日又係咁講

咁依家到1點未呀

係琴日已經話 7/10一點開始派

我聽係話未有offer嗰啲今日先開始派

巴打我都想睇下notes

Year1走咗係咪冇得apply

上年quit過今年係咪無機會

但要下年五月先有得考，依家得GCE AS/A Level有得報

小弟已經被逼報咗GCE AS level

幫妹問
係咪oaa食左屎郁唔到

聽講會難d，我都諗住報 咁就千幾蚊

可以話你知係 嗰系統真心垃圾

IGCSE都成幾千

IGCSE幾時先有成績？

琴日轉咗First Choice
今日起身睇OAA仲未轉到
WTF

1點左
點解仲未派比我

又幫人問
到而家仲being considered 咁即係點
大唔大機會入到

有冇ching知商科ns如果想升hku要幾多cgpa？

已袋offer

好 多謝你先

我封email寫 from 1pm by batches
定D嚟
雖然我info tech都未收到
巴打讀咩科

我商科都未收到

Hehe
N展啊
我個fd都等緊緊N展啊

巴打咩科

it

係咁check住

係咪2點準時有結果？
琴日walk in 依家仲係Being Considered

想入返城大政政 yr1上 gpa要幾多

好驚無書讀

報咗eapp係咪唔可以walk in

我都係究竟仲要等幾耐

cgpa3.9可以連interview都冇

year 1 嘅話其實渺茫啲 基本上各大都唔多收yr1
yr3 就 around 3.1 以上左右
算係比較易入

我報PR都仲未收到

係呀。要等佢email通知入唔入到

繼續叫春

如果想上港大/中大社科揀NS定SPA機會高啲？

開始多人了

有無HM notes??

想盡快上返大學呀

你夠勤力嘅
同一樣嘅GPA
Year 1 BU or no offer
Year3 可以差唔多全部 U 都俾 offer
如果唔夠勤力
Year 1 根本唔會理你
年年大把人都想Year 1 走 但係唔係咁易架師傅

上考評局網睇

成差唔多兩個鐘都未有消息

oaa 終於派offer啦

Hkcc好能牛b

[推上熱門]hkcc編委會:六四血腥清場合情合理 學生抵罰 中共做法正確

ching 報邊科 同埋dse幾多分？

我係hkcc hs學生下年升yr2 想問下有冇師兄師姐好心可以share patho, micbio同child既notes比我啊

工商業副學士 (金融) 16分

恭喜成為cc嘅一分子

點解好似咁多人仲等緊offer
印象中cc係有錢就收同埋年年超收

社科派未?

今日仲收緊

NS 人己收

IT收到offer了
有冇IT同學仔想一齊互相勉勵?

oaa仲未有offer 3個鐘了

想問下係佢派你去HHB / WK
定係你可以自己揀的?

Ching唔好急 會有的

一早有offer?

oaa收到offer之後 係咪要等email

thx

跟科 理科社科就hhb 文科商科就wk

有冇N展收到offer？

仲未收到

食食下南記收到

n展唔好揀hd啊

繼續推

最遲8/3喎

唔洗急我哋派緊啦

因為cc handle唔到咁多學生
同埋政府就黎要摺asshole

SocSci 係咪要收到green letter 先有得claim offer?

Source??

cc 學生一年多過一年
之前返過下去好似街市咁多人

但係考生人數已經年年跌

報pr但仲未收到offer

呢科收左offer 但同時cccu pam收左 讀邊個好

求指點
positive psy同hotel operation有冇killer

巴打可唔可以send positive psy 嘅notes稍後會覆gmail俾你

N展仲未有offer

想問下hkcc mkt上ugc睇dse語文科定Ielts？ 英文2左諗緊retake英文定去考Ielts好

我自己讀cc 嘅
公正啲講我覺得cc spa 係幾好
但未讀過cccu 唔可以評論佢地

非3大 dse3/ielts 6.0 是但一樣

升year1?
基本上無cgpa 4.0 Dse 19 or above Ielts 7/7.5 都唔洗諗了

想問hkcc係咪仲未confirm offer
收同唔收係咪都會通知架？？？
頭先先check佢oaa 都仲係已安排interview

ps hkcc asso design

同問
Ps hkcc asso ba

你班友填地址填到錯晒
執撚死我

上年hkcc engine year 1升hku路過
有咩想問可以問或者留tg

求解
已經有conditional offer，去claim嗰陣使唔使著formal或者smart casual過去

唔駛

星期六有冇得walkin 想報 acct

小朋友係緊張啲

唔記得Thank you

想問物流asso /degree , grad 左之後做呢行係做咩職位？

放榜前收到offer
琴日去左轉科
轉到既機會大唔大?
我驚佢係收哂walk in既人再收轉科既人
咁就可能冇位

如果英文2左 但係又考到ielts7.0 可唔可以入到三大商科？

有冇人讀acct架

想問下year 1 升到上hku ust 嘅人有幾多？

其實可以讀完sem1之後轉返科 但係要同subject leader講

係咪點轉都得?
例如文科轉理科

你dse有冇斷中文／英文?

+psy得sandy教 易B/B+但難A/A+

幾時先俾offer呀

文轉文 理轉理 商轉商

Ust 唔收year1 除非你Dse 2x 分所以得極少數
Hku sem 1有3.6 就穩收offer 不過dse要有讀phy 我認知今年起碼1x人有offer

唔一定 轉其他都得 不過要讀多1-2個sem 即係會比人遲一年grad

一啲都唔難小學程度
你去搵搵past paper就知我冇講錯

本身收到商offer
但係想轉去讀engineer
如果轉唔到係咪直接去space會d

斷中文 考IGCSE

我朋友表弟啱啱放榜 得12分 佢好似話報咗poly asso 有offer想問下佢呢個分入唔入到? 定其實佢係報poly hd?

hku sem1有3.6都危
嗰啲要高dse分先得

讀咗一年AEng
如果有野想問可以問下 睇下幫唔幫到你

你igcse係考cambridge定exdecel?

cambridge

我當年sem 1 3.6/sem2 3.9
走到

應該得 但2考到7.0 真係少之又少

算啦 啱啱先中學畢業係咁上下
過多年會成長架啦

依家仲係需作進一步甄選,要等七個工作天
但係space要16號交錢
等唔等好

視覺傳意

想開個IT既tg group
有冇同學想一齊勉勵讀落去

有

有冇讀商科既巴絲交流下

Edexcel

我都係一樣情況

24分都係咁 佢會唔會三個選擇都唔比

你個科好似多人讀D，我依家好擔心我果個係伏科

我見edexcel係8月尾先放成績…會唔會趕唔切meet offer conditions

留tg? 讀緊商科ns

報左先 有offer再算啦

你嘅經歷係點？

我原本無諗過year1走到 開頭聽talk話好細機會走到
但聽fd話試左先咁咪報左
最後hku又收左反而poly面試都無
就係咁

佢到時會問你幾時放成績 講咗就得 不過會變Late Come

年年一堆人問點year1走
我真係想知到最後有幾個走到

識得有人yr1係走到
但係佢冇走
去到最後yr2一個Offer都冇

有得走都唔走.....

讀hkcc engine如果dse冇M1/2會唔會俾人屌打？

真係勤力唔會
考試好淺

大把人問 可能10個得1-2個走到

最後剩低個八個去到year 2都唔想走
I love hkcc

巴打有冇咩心得我aim A

有冇政政撚會開tg gp 一齊討論下

oaa真係.. 聽日都未必有

咁可以點

開心些牙

Add me

但係我地要交錢

幫唔到你 打去佢會話處理緊

OAA最遲8/3派喎

咁可唔可以walk in去報？ 邊有人夠膽等

報咗oaa/eapp冇得walk in再報

On9game 撚狗咁撚

可惜係唔可以

walk-in = 取消資格

HKCC當人撚狗咁撚

撚OAA同E-app姐

屌早知唔撚報E-app
Walk-in仲早過E-app收Offer
On99